---
title: "ask.krita.org -- KritaのQ&Aサイトオープン"
date: "2018-12-01"
categories: 
  - "news-jp"
---

素晴らしいKDEのシステムアドミンチームの助けを受けて、 Scott PetrovicがKritaのQ&Aサイト [https://ask.krita.org](https://ask.krita.org) をオープンしました。

[![](images/posts/2018/ask.krita_.org_.png)](https://ask.krita.org)

ここ数年、Kritaの人気はますます高まっています。一年に100万ダウンロードを超えてユーザが増えていて、すべてのユーザーから開発者への質問に返答することが不可能になってきています。 [フォーラム](https://forum.kde.org/krita)、[bugzilla](https://bugs.kde.org/buglist.cgi?quicksearch=krita&list_id=1567676)、[reddit](http://www.reddit.com/r/krita)、[twitter](https://twitter.com/Krita_Painting)など様々な場所で質問がありますが、既に以前に回答されたような内容が繰り返されています。結局のところ、昔ながらの [FAQ](https://docs.krita.org/en/KritaFAQ.html)は誰も読んでくれなくなったのかもしれません。

Ask.krita.orgは自分の質問と同じものが過去にあったかを探すことを簡単にします。ここでは簡単に質問をすることもできますし、質問に回答することも簡単です。この場所が、Kritaユーザーが集まり、お互いを助けあう中心的な場所になることを願っています。stackoverflowや[ask.libreoffice.org](https://ask.libreoffice.org/en/)のようになってほしいのです。

ですので...

- Kritaの機能や操作がわからない、Kritaを新しく使い始めたユーザーや、デジタルペインティング入門者は[マニュアルを読んでください](https://docs.krita.org)。
- Kritaを使っていて出てきた質問については[ask.krita.org](https://ask.krita.org)を使用してください。
- 開発についての提案、アートのシェア、作成中のプラグインやスクリプトについての議論、チュートリアルやヒントのシェアは、[フォーラム](https://forum.kde.org/krita)や[reddit](https://www.reddit.com/r/krita)を好みに応じて使用してください。
- Kritaのバグを見つけた場合は、[バグ報告ガイドラインを読んで](https://docs.krita.org/en/untranslatable_pages/reporting_bugs.html)、バグを報告してください。

数十万のユーザーに対して、開発者は数えるほどしかいません。できる限りユーザー同士の助け合いをお願いします！
